C-x s  - Save
C-x f  - Open File
C-x c  - Close File

C-x 3 - Open new window, split vertically
C-x 2 - Open new window, split horizontally
C-x o - Switch windows
C-x 0 - Close current window

C-s - search forward
C-r - search backwards

C-a - move cursor to beginning of line
C-e - move cursor to the end of the line

M-b  - move cursor back one word
M-f  - move cursor forward one word

C-M-b - go backwards to the matching brace/parenthesis
C-M-f - go forwards to the matching brace/parenthesis


C-space - start marking region
        -  move cursor around to mark region
M-w  - copy currently highlighted region
C-w  - cut currently highlighted region
C-y - paste
C-k - cut from the cursor to the end of the line

M-x - prompt for emacs command, typed in the bottom of the screen
  on prompt, type apropos and hit enter.  This is a search for functions
  on prompt, type cd and hit enter.  This changes the current working directory
  on prompt, type compile and hit enter.  This calls make in the current working directory
  on prompt, type ispell to spell checking
  on prompt, type grep to search filesystem at current working directory


M-/ - word complete, kind of like autocomplete, but less smart.
    - keep holding M and type / to try new completions


C-x ( - Start recording macro
C-x ) - Stop recording macro
C-x e - replay macro
